{
    "question": "Apa makna pancasila sebagai dasar negara RI ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "sebagai batang tubuh, sebagai acuan berdirinya negara RI<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "yaitu pancasila pandangan hidup dan kepribadian bangsa indonesia serta sebagai kristalisasi nilai2 luhur bangsa indonesia<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hakikat-dasar-negara-dengan-konstitusi-181",
            "question": "Hakikat dasar negara dengan konstitusi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konstitusi diartikan sbgg undang undang dasar<br>mengatur penyelenggaraan negara,agar tertib,damai,dll<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dasar negara : pedoman dasar untuk mengatur dan memelihara kehidupan bersama dalam suatu bangsa<br><br>konstitusi :keseluruhan aturan dasar,baik tertulis maupun tidak tertulis yang mengatur bagaimana suatu pemerintahan di selenggarakan dalam suatu negara<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-dasar-negara-dengan-konstitusi-serta-bukti-fisi-634",
            "question": "jelaskan hubungan dasar negara dengan konstitusi serta bukti fisik pasal-pasal yang berhungan dengan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan dsar negara dengan konstitusi terletak di pembukaan uud&#039;45 dimana memuat dasar negara kita yakni pancasila,tepatnya di alinea ke 4 pembukaan uud&#039;45 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aturan-aturan-dalam-pemilu-326",
            "question": "Sebutkan aturan-aturan dalam pemilu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aturan yaa \u00a0kayanya luberjurdil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-1nasionalisme-indonesia-2kebebasan-yang-bertanggung-228",
            "question": "Arti dari ;    1.nasionalisme indonesia\r\n2.kebebasan yang bertanggung jawab\r\n3 wawasan nusantara\r\n4.persatuan dan pembangunan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.nasionalisme indonesia &gt;&gt; rasa persatuan dan kesatuan berdasarkan pancasila<br>2.kebebasan yang bertanggung jawab &gt;&gt; hak untuk bebas . misal : saat Pemilu, kita bebas memilih tapi dapat dipertanggung jawabkan.<br>3 wawasan nusantara &gt;&gt; mencakup wilayah nusantara ( Indonesia)<br><span>4.persatuan dan pembangunan &gt;&gt; rasa ingin bersatu atas hati nuraninya dalam pembangunan sesutu yang akan ditingkatkan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-politik-di-indonesia-sudah-di-terima-dengan-baik-oleh-masy-297",
            "question": "Apakah politik di indonesia sudah di terima dengan baik oleh masyarakat..???    \u00a0kalau sudah,apa alasan dan kalau belum apa alasannya juga.....!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada yang menerimanya dan juga ada yg tidak menerimanya.Kalo alasannya sih kurang tau.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sudah..\nMeskipun saat ini sering terjadi konflik dan demonstrasi dimana2 namun politik Indonesia sudah dapat diterima..\nKarena saat ini Indonesia bekerja sama dengan IMF..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-kelemahan-dari-demokrasi-dengan-sistem-parlementer-973",
            "question": "TULISKAN dua kelemahan dari demokrasi dengan sistem parlementer!!\r\ntolong di jawab ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sering timbul krisis kabinet<br>2. tidak mendapat dukungan dari mayoritas anggota DPR<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kekurangan Sistem Pemerintahan Parlementer:\nKedudukan badan eksekutif/kabinet sangat tergantung pada mayoritas \ndukungan parlemen sehingga sewaktu-waktu kabinet dapat dijatuhkan oleh \nparlemen.\nKelangsungan kedudukan badan eksekutif atau kabinet tidak bisa \nditentukan berakhir sesuai dengan masa jabatannya karena sewaktu-waktu \nkabinet dapat bubar.\nKabinet dapat mengendalikan parlemen. Hal itu terjadi apabila para \nanggota kabinet adalah anggota parlemen dan berasal dari partai \nmeyoritas. Karena pengaruh mereka yang besar diparlemen dan partai, \nanggota kabinet dapat mengusai parlemen.\nParlemen menjadi tempat kaderisasi bagi jabatan-jabatan eksekutif. \nPengalaman mereka menjadi anggota parlemen dimanfaatkan dan manjadi \nbekal penting untuk menjadi menteri atau jabatan eksekutif lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peranan-negara-indonesia-dalam-konferensi-pemanasan-glob-168",
            "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-pemerintahan-pusat-bersifat-independen-sedangkan-418",
            "question": "Jelaskan mengapa pemerintahan pusat bersifat independen sedangkan pemerintahan daerah tidak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pemerintah pusat berkuasa sepenuhnya terhadap pemerintah daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pemerintahan pusat resmi dan diketahui seluruh dunia (internasional) , sedangkan pemerintahan daerah hanya diketahui oleh suatu daerah \\ tempat yg membuat pemerintahan tersebut .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}